印度團體號召抵制中國貨 報復北京挺巴國恐攻首腦

印度一個頗具影響力的民族主義組織與印度貿易商機構，今（14）日呼籲大眾抵制中國貨品，以報復北京暗挺巴基斯坦武裝分子。圖為印度加爾各答商店販售的中國製玩具。（路透）

〔即時新聞／綜合報導〕印度一個頗具影響力的民族主義組織與印度貿易商機構，今（14）日呼籲大眾抵制中國貨品，以報復北京阻止將巴基斯坦武裝組織首腦列入聯合國恐怖分子名單。

《路透》報導，被巴基斯坦視為最可靠的盟友、中國一再阻擾聯合國對巴國激進組織穆罕默德軍（Jaish-e-Mohammed）的創始人阿查爾（Masood Azhar）實施制裁。穆罕默德軍上月聲稱在印控喀什米爾地區發動襲擊，造成印度約40名軍警死亡。

代表印度7000萬貿易商的印度全國貿易商聯合會（CAIT）表示，他們將在3月19日燒毀中國商品，給中國一個教訓。「中國應該要為親近巴基斯坦而遭受痛苦的時候到了」，「CAIT已展開一項全國性運動，在印度的貿易圈抵制中國商品，要求貿易商不要出售或購買中國商品」。

印度右翼組織「國民志願服務團」（Rashtriya Swayamsevak Sangh）的經濟部門「Swadeshi Jagran Manch」，其負責人也呼籲抵制中國商品，還寫信給總理莫迪，建議政府提高關稅打擊北京。

印度社群媒體出現大量不滿北京立場的言論，印度推特第2熱門標籤是「#抵制中國商品」（#BoycottChineseProducts）。

係就全世界啦
等生產線搬哂 留名睇大陸狗食樹皮

周圍都係火頭，今次點折彈？

又贏

現眼報

有冇人post 上大陸貼吧
想睇下佢地有咩反應

如果香港都有本土民族主義嘅商會嘅話...

會比港共政府DQ，話你企圖搞分裂